港商陷冤獄 子哭訴中共以法殺父 「送中隨時屍都冇」

港商陷冤獄 子哭訴中共以法殺父
「送中隨時屍都冇」

港商王文金2012年獲釋抵港時，曾哭嘆「我好慘呀！」

【引渡惡法】

【本報訊】修訂《逃犯條例》掀爭議，關鍵在港人對中國司法毫無信心，港商王文金八年前身陷內地冤獄便是活生生例子。王投資山西銅礦遭政府吞併，還被關押10個月，飽受虐待，終在保釋返港年多後離世。王的家人在清明掃墓路上力斥中國政府「以法治謀殺父親」，並憂當涉案港人一旦移交內地，難保證基本人權。

相關新聞：最高法院文件丟失案 揭司法黑上加黑

「冤枉呀，你怎麼被人害死了！」清明節當日，王文金遺孀黃亞珍和兒子王冰池到墳場拜祭，清潔龕位、更換花束。王冰池低頭默禱，媽媽黃亞珍掩不住悲傷痛哭。

前日清明節，王文金遺孀黃亞珍和兒子王冰池到墳場拜祭，悲從中來。梁志永攝

獄中折磨10個月 獲釋認不出兒子

王文金生前靠地產起家，上世紀90年代在山西運城市垣曲縣投資銅礦，做生意也盼為當地創造就業，災難卻隨之而至。縣政府眼見其銅礦生意利潤可觀，千方百計逼他答應合資經營，接着又將合資公司讓給縣糧食局轄下五龍糧油集團，但無賠償王。他自此踏上維權路，要求有關機構仲裁，曾獲勝訴，運城中院也受理清算申請，但縣政府無視裁決，反以合同詐騙罪起訴他。

2011年9月，王文金在太原市遭10多名神秘人帶走，再被帶到運城軟禁，隨後被關平陸縣看守所。因運城市所有看守所都不想收王，只有後來因受賄罪而被判監的山西省政協前副主席令政策，當時在其老家平陸縣動用影響力，將王關進監獄，其家人隨後一直要求見王無果。直到時任國家主席胡錦濤於2012年6月訪港，黃亞珍在中聯辦靜坐抗議，後來她收到內地通知，稱丈夫問題可解決。她直飛山西，法院立即開庭及判王11年監禁，同時以病重為由給王保外就醫，兩人隨後返港。

可惜的是，與家人久別重逢的王文金，因受嚴重虐待連家人也認不出來。王冰池回想當時的父親模樣：「我在機場接他，他看着我，卻忘記了我的名字，連兒子都認不出。」他說：「父親返港後身體很差，以前只有輕微糖尿病，被折磨10個月後，已無自理能力，大小便失禁。」

相關新聞：田北俊：自由黨或反修例

被狂打不明針劑 大量腦細胞死亡
父親被送到瑪嘉烈醫院就醫，醫院報告指他大量腦細胞死亡，後於2014年去世。家人透過王生前的片言隻語，了解他在獄中遭到的不人道待遇，包括被人毆打，被迫捱餓，睡地板受凍，還有人定期向他打不明針劑。愛國港商成為中國式法治的犧牲品，王冰池泛起淚光：「我們的祖國可以這樣對老人家，這樣虐待我父親，這就是我們偉大的中國。」說得激動，嘴巴微微顫抖，難以再說下去。

王文金返港後，家人找內地律師提出上訴，按中國法律，法院二審要在立案日起三個月作判決，但直至王文金去世前一直未判決。直至今時今日，家人繼續向內地政府追問二審結果，得出的回覆是人已死不再追究，答覆讓王冰池感心寒：「大陸用司法謀殺你，再置之不理」、「習近平說要依法治國，但我們案件就是活生生的不依法，你叫我如何相信國家，我真的不敢相信。」

就港府擬修訂《逃犯條例》，王冰池坦言擔心港人被帶返內地後，難以保證基本人權：「（中國）政府可以完全不依法辦，我連見面權利也被剝削。」更令他擔心的是，未來內地向香港提出要交人，香港就要交人：「香港是誰在把關呢？不知道，但我知若然（港人）被帶到內地（受審），就似跌落黑洞，係『大檸樂』！」父親在內地的遭遇不幸，但他在有生之年返港，王冰池用「lucky」形容老父最後時光：「不是人人都這麼lucky，當時如果不是領導人訪港，父親可能已無法回來，可能最終死了連屍體也找不到！」

下一則
下一則
最高法院文件丟失案 揭司法黑上加黑

最高法院文件丟失案 揭司法黑上加黑
田北俊：自由黨或反修例
謝偉俊倡追溯期以一年為限
《經濟學人》：港府手法迂迴

呢d就係所謂嘅大灣區機遇

抵啦
要賺人仔就預左

深圳又先進過香港喇

大灣區由80年代開始呃港資呃到2019仲有班無錢既廢中廢老大力吹奏

商人就收錢吹奏，實際投資？留俾你班以為首期滾得大既廢中

無背景就敢返去做資源生意，唔洗客死異鄉算好彩

咁勇講出黎?唔怕洗頭鐵?

智力正常有留意開政治既人就算唔記得哂D案例既都知支那信唔過,
智力唔正常既無論知唔知D案例都依然會吹奏支那

愛國港商

港共政府仲老吹話香港法院可以把關

中共可以老作案情製造埋假證據
香港法院點分到真假？

92年既千幾萬 如果用曬黎買樓

咪on9啦
任何香港人都有機會係送中條例下中招

大灣區嘅機遇
(曲)富貴險中求唔係唔識呀嘛?

睇佢本身都大愛中國膠

抵撚死
瀨共

抵撚死啦 賺人仔終有一日要還

召喚撚狗俠

佢老豆呢類愛國傻鳩
比多次機會佢揀
佢當年一樣會揀去支那發展
唔抵可憐

所以話讀歷史真係好重要
唔熟支國歷史就會戇鳩鳩中伏

愛國係無問題架 係人問題ja ma

靠地產起家 抵撚死啦

富貴險中求，佢賭輸左啫

lm

真喺有著數，排隊到未到香港人啦

香港人用完即棄

有全屍已經要劏雞還神喇

大灣區機遇

林鄭口口聲聲話所謂公義 原來像就係咁

又係陽光司法

一個咁恐怖國家就係我地地域隔離真係好不安，仲要逐步吞佔緊我地。

仲番到來 偷笑啦

支那法治完善 可以同香港引渡啦
一於引渡佢d骨灰番去打針

立完法即刻因為煽動分裂國家罪送返上

林鄭:

係咩? 我遲下都返英國住三千呎大屋

唔小心hi 錯左負評， sorry 巴打

陽光司法

邊度都有陽光

完全司法黑暗

抵撚死

廿年前去西部大開發啲人發咗達未？

比人食晒d錢
仲坐監

把握強国經濟起發機遇

我真係信架
強国d官咁咪食左1200萬
1992年，當年一個工人人工只係100咋

港共正苦吹奏果班
佢地搵夠就移民

賣毒品既人唔會吸毒，唔會叫家人吸毒，佢地吹奏毒品點好點好，然後搵夠就移民啦